幾多年後先會出到好似《哈利波特》咁出色既故事

講緊當時本書係外國一出
勁多人通宵排隊為左買本書
成個魔法世界既設定同世界觀
都吸引左好多人
細細個tvb夜晚播哈利波特
成家人坐係到睇
真係完全投入哂成個世界
出色既粤語配音同配樂
好耐都無試過係其他作品搵番呢種感覺

睇左咁多年，總會間唔中7集睇多次

係愛啊，哈利！

成日唔記得啲設定嘅細節
有一晚睇返wiki 查
真係覺得成個世界好真
連睇wiki都睇到勁入神

一睇wiki就停唔到手

而且做咁多集都唔會覺得悶

覺得個世界好吸引但係故事麻麻
不過無睇過書只係睇過戲

其實係邊個國家拍既電影？

呢幾日先煲返小說嚟

配樂都真係一絕

長篇同出色係2回事

片頭首配樂一出即刻起雞皮

個個時期網絡資訊冇咁發達
少鬼佬接觸日本漫畫姐
哈利波特d idea日本仔領先幾十年
睇下marvel幾多鬼佬鐘意就知on9

唔好講咩配樂什麼什麼
你個topic係講緊故事

HP小說真係好屈機
佢啲描述用字勁細膩
真係身歷其境咁
電影其實cut咗好多嘢所以劇情上唔夠正

要數其他史詩級小說
仲有Narnia同lord of the rings+hobbit
2套都係195X年代出

近年比較hit的就應該係Game Of Thrones
電視劇改編真係超晒班
世界觀又係好詳細

講一講又想煲

試下Brandon Sanderson迷霧之子

或者 the name of the wind
佢地係我心目中同哈利波特齊名

醒啲啦google,都懶

等睇淨係睇過戲冇睇書嘅人話垃圾

睇過書有好多細節同伏筆，最勁係d fans狂搵bug，我覺得rowling已經盡全力唔犯駁

但唔知幾時先有下本書

講緊 George RR Martin?
好像11月 Fire and Blood

人地美國佬就係有能力將啲天馬行空嘅故事拍成真人電影等多啲人接觸
淨係呢樣嘢㗎仔都已經輸十條街

第二本最好睇 第三本有少少趕埋尾咁

是但啦

lord of the rings 唔止係一本小說，直頭係一個文化
同金學一樣，可以直接開一科研究

好少故事世界觀大得嚟可以同現實世界融合
出色嘅故事好多 但好多都好明顯係虛構/大人向
哈利波特可以咁深入人心可能因為佢fantasy得嚟又好似好真實咁
仲要大人細路都啱睇
細個睇會有種錯覺 我哋係麻瓜 真係有一班人識魔法

以前舊登定呢到先有人踩hp係小學雞先睇
講果個咁叻不如都寫返個吸引到全球咁多人睇既小學雞故事

第一集真係睇到以為係真

第二集公認三部曲中最悶
好感動香港有人睇過迷霧之子

講緊個故事題材
你地成班死忠就拉其他野出黎講
唔好講埋美國佬識整原子彈日本仔唔識?
係咪全部中文oral肥晒

我幾中意講女主一個人打哂 同個好似kelsier嘅人打 同埋後邊去到well of ascension嗰段又係正 知道點解第一集個乜乜王要霸住個井嘅力量 最鳩係男主明明弱質王子 去到個井就黎死 飲啖水就變埋mistborn

石內卜伏線第一集埋到第八集都麻麻

崇日撚又打飛機

電影定小說

井係同第二個世界既躍點，可以去到warbreaker 破戰者同way of king颶光既世界
佢幾套書其實都係同一個宇宙觀但唔同星球發生
講個真神俾16個’人’殺死變16個碎神分散係唔同星球
和諧同滅絕係其中兩個碎神
Lord Ruler係載體
依藍德食果粒係神既碎片(?)最純正所以擁有初代mistborn力量
前兩年上左個秘傳講 kelsier死左之後曾經變過和諧載體，直到mistborn完左300年既西部牛仔世界應該都仲存在緊

佢套Stormlight Achive都好好睇

Mistborn 好似講咗話拍好多年
好似冇乜聲氣咁

其實執法鎔金好唔好睇
同埋巴打推介中文定英文原版多啲
細個追就追中文 但係最近買咗部Kindle 英文又好似方便啲

除左第一集之外，其他都越睇越亂

哈利波特其實去到後段仲會好多有D 政治MESSAGE 出左黎

第五集: 點樣令到一本書多人睇, 就係禁左佢

第7集: 佛地麼 唔洗自己出黎話係魔法部長 留係幕後可以製造矛盾 不安 恐懼

睇開中文就繼續中文，反正譯得唔差
執法鎔金都可以一追，黎緊出第四集

上個月先係kindle番煲
唔爭在追埋way of king, word of radiance 同oathbringer

Way of King 當初買咗台版 唔知係翻譯問題定本身係咁
好冗長

Witcher

嗰時羅琳好似係寫完頭一兩本已經諗定之後幾集係點。當年拍魔法石時應該係火盃出嗰期，佢俾意見時係諗到第六集會點所以ban咗一啲戲入面嘅detail位。當然成個系列咁長，唔敢講冇bug位，但如果你話係想再出到好似《哈利波特》咁出色嘅故事，首先個作者一定要對一個極長嘅系列有羅琳咁嘅遠見先，咁先唔會寫到中段就已經離行離迾，結果爛埋尾。

其實真係唔太識欣賞哈利波特
主角光環太強 個小朋友啱啱先入魔法學校 唔知做過啲咩咁就打贏左魔法世界大魔王

你話佢將魔法世界同現實世界融合 我又唔覺佢融合得有幾出色
如果將創作同現實融合 金庸仲厲害啦 射雕三部曲融入宋朝歷史 鹿鼎記融合清朝歷史 而且主角要一輪磨練升下級先打得贏大佬 合情合理得多

不過世界觀係引人入勝既 例如識講野既畫 周圍走既鬼魂呢啲設定係幾有創意

如果同托爾金 果個世界觀比

依然係無得比

托爾金直接係有幾個紀元係到
而且家陣好多 獸人, 精靈, 既設定, 都係托爾金出先

睇電影版仲有樣野正係啲主角真係好似陪住你大 一年一年升班
好有代入感好似佢地真係生活喺另一邊嘅魔法世界咁

lord of the ring同射鵰三部曲屌打

第五集我睇到屌晒老母
成個第五,六集最正一定係講佢地校園生活
點樣互溝,考普等巫測
套戲無晒

brandon sanderson

好想佢寫番幾集外傳講吓Tom Riddle因咩事變做Voldemort

悶到仆街

點解會冇左個鼻

Bugs多到咁都話出色

死忠係咁架喇
話佢故事點點點就駁你電影好配樂好
九唔搭八
成班個腦都停左係魔法世界入面

有咩bug一齊討論

小說bug

幸運魔藥
大規模提煉，征服世界不是夢

呢個post 充斥住 marketing 同反網絡集結嘅水軍

Felix Felicis好似都要原本你能力上做到先會可行

香港完全冇人討論佢
外國hit 到爆炸

起碼死唔去先

其實我好唔鐘意套書越來越黑暗
最尾6同7真係黑暗到一路睇一路唔開心
忠果邊既愛角係咁死
特別係多比檔刀果幕第一次睇真係喊左

youtube 有微電影 official canon

前幾日見到fantastic beasts trailer 呢幾日返煲hp
啱啱睇完half blood prince就眨到個post

不過好眼瞓 早抖

Nox

唔睇書既人始終冇耐性睇完過任何一集小說

認真講一句哈利波特係我由頭睇到落尾嘅第一套小說

啱啱碌ig先見到

一種播就會坐定定睇 得閒又會上網搵返黎睇

魔法設定 戰鬥系統 全部都係bug
入面好多屈機魔法同道具，時光機頸鏈 幸運藥水 好易屈人機
另外 魔法戰鬥都唔係用最有效率嘅手段

本書重點只係故事情節和角色
而魔法設定根本冇深究 只係滿意下大家幻想

返屋企飲奶啦你

邊到有得上網翻睇 or平台

電影真係好睇到
我諗過多二十年都會間中睇返

風之名有d黑暗
雖然個設定都幾好睇
但係就感覺唔夠grand

btw 我打機都係用常日用kvothe呢個名

warbreaker 真係睇到喊出來
啊哥抱著個段真係感動到呢…諗起都眼濕溫

剩係睇左第一部
好好睇，爽快牛仔feel
祈禱有回應個下真係

上個星期先同個仔睇返第一二集
個仔得7歲但已經對哈利波特電影好有興趣
我睇返先唔講故事
淨係學校既環境都設計得好令人驚艷

電影第五集之後都

不得不否認音樂 特技做得好但故事真係太平凡

小說完整d 當然正

所以正路先睇原著小說
再睇電影
夠投入 又可以透過電腦鏡頭去補原睇小說時既幻想畫面

有冇巴打睇過波西傑克森Percy Jackson
我睇完小說都覺得幾有hp 咁既潛力拍電影

可惜拍得爛hit 唔起
其實小說好睇,穿插好多神話故事人物

刀劍神域

有無人當年玩過哈利波特既pc game
玩左4集 好似冒險咁 親歷其境
當時好沉迷玩

電影黎講 第5集開始唔掂 唔係話個故事本身 係電影得個120分鐘 真係好多野都拍唔到出黎

最強伏筆 石內卜

水仙混合苦艾草

哈利波特完左之後好似有套咩波西傑克森
個時仲以為佢食到HP長篇科幻小說改編電影條水
點知拍左1集就收收地皮 第2集仲要隔左勁多年先出
呢本野成套小說都睇晒 不過睇完都無乜深刻劇情

Back to future都超班

中土世界

個世界設定真係好正好令人著迷
全世界都認識嘅世界觀

我覺得分靈器個伏線先係最黐線

唔知有冇人鐘意Kate Daniels
世界觀好吸引
不過劇情有少少羅曼史

故事有啲普通

我好耐之前搵到個，就係話霍格華茲被施左魔法，麻瓜野係用唔到，但有集有個喜歡影相的學生又用到攝影機影到哈利唔知做緊咩咁。

其實校園故事真係好吸引
又有哂魔幻、偵探、冒險、校園、愛情的成份，無得頂

第七集本書一次過死咁多人真係睇到眼濕濕。

獵魔士
冰與火之歌
魔戒

垃圾戲

要講故事bug既話一定係魔法部比部時光機妙麗拎黎上堂用

btw 套野係好睇既，果陣一次過買左一套，時不時拎出黎妹下妹下，不過到今時今日都不能接受哈利揀左金妮

同death note 比
幼稚園故事書level

勁好睇又係

魔戒

魔法世界嘛 講升級練功好怪

大陸代表有三體
不過唔係魔幻係科幻

Harry potter 最多可以叫 ok, 唔係特別好睇

覺得era2好悶
快d完左佢寫era3啦

Btw Brandon Sanderson 有個secret project 完成度100%左
好似話唔關cosmere 事

如果大機會將成套harry potter 改做日本動漫 應該都會超正

其實唔係麻瓜野 係電子野

相機係有全機械式 過片都係手動 佢個閃光燈你一睇就知唔係現代野

如果有機會將成套harry potter 改做日本動漫 應該都會超正

中文書勁小地方有得買
果時頭三集都係去公共圖書館借黎睇

Btw 佢好似話呢個系列會有過去 現在 未來
果時睇完過去三部曲 中文既執法熔金出得一集就無睇落去
其實而家出晒未

日本仔要自己拍哂，effect自己搞
次次都柒哂

其實似係3個風格多過過去現在未來
Era1係傳統fantasy
Era2係cyber punk
Era3係sci fi

Steam punk 先岩

如果哈利波特係拍做劇集 應該有多d時間講劇情 不過d特效就未必有咁好 好鐘意睇電影版既魁地奇 一直都想佢拍多d

話時話今年暑假cctvb竟然唔重播一次

Fantastic Beasts 冇人講？

同魔戒比仲差幾皮

Quidditch個度好好玩

收皮啦

當年睇小說睇左唔知幾多次
等新一集出即刻去書局

好撚煩 通街d傻9係咁講

而且lotr對文學同遊戲嘅影響力都好大

宜家睇番魔戒 覺得自己好似打緊online game

諗起石内卜用佢一槍Ko 佛地魔

Muggle’s weapon

睇番how should harry potter have ended 真係好笑

個設定唔知佢行先定其他人行先，唔覺有咩咁特別，而且用魔法下下要拎支魔杖很ON9，好多奇幻野好似都係道具神器，但D神器來歷無，故事拖黎拖去拖足咁多集電影。

介紹大家睇一套
龍槍編年史

故事內容世界級

書評巨人
咩都唔知就話人冇咩特別 你唔好撚話識魔法冇咩特別出咩撚嘢書

我都唔係幾明呢套野點樣同現實世界融合，乜唔係由頭到尾只係可以從倫敦火車站個入口通往既另一世界既故事?

如果係同歷史接軌既，咁睇黃易個D啦。

講野既畫 周圍走既鬼魂呢D好似好普通啫，GHOST BUSTER已經有。

因為d online game 都係參考lotr

係喎，用魔法做題材，1997年先出，你話佢創先河有D咩?
當年電影出第一集講到幾撚勁，一睇-屌，森林裡面隻咸濕PAN，要用魔杖先識出魔法，一睇就知JK只係將一大堆古老既奇幻野大集合，呃9你D無睇古老奇幻傳說既人就得。

近年興埋啲咩hunger games, fifity shades of gray嘅垃圾
真係好可悲

金庸屌打

何只係幾皮

我寧願再有魔戒級數嘅故事，哈利波特始終都係青少年讀物，去唔到史詩級

利申兩個都鍾意

點解一定要有咩創先河先可以賣得

屌
Hunger Games都仲話
後面個本擺明係俾女人捽碟既又關咩事

唔係唔賣得，不過對應返識魔法冇咩特別

咁D魔法既野已見慣晒，我點會覺得特別?

至於故事出色，真未睇過小說，電影好撚悶，呢度影視台，我以為講電影版。

呢本嘢竟然有同好？
不過當時第三本隔太耐先出，要從頭睇過

呢本嘢太teenage, 睇咗少少頂唔順

咪即係little witch academia 咁囉

不過魔戒啲英文好難消化，我year one嗰陣睇咗半年先睇完

我屋企成套三部曲

Marval唔算做到樓主所講嘅野咩？

利申 睇晒小説同戲 但認同金庸屌打

葛林戴華德果套戲11月上畫

不過最終boss 好廢 完全睇唔出佢點令到個世界變到好黑暗

The name of the wind第三集等十世都唔出，分分鐘劇集仲出得快過佢
Btw 有本the shadow of the wind 都超班，一直唔知出左第四集，去到書展見到開心到係咁跳

Era 2仲有一本未出
Era 3會有太空船飛去其他星球

就係出電視劇集Dark One

Btw巴打有冇睇Oathbringer?

仲有龍槍傳奇、雷斯林傳奇

你要睇埋雷斯林傳奇
龍槍傳承
同埋夏焰之巨龍先得嫁
Btw如果你鐘意呢套
介紹多你一套都係呢個作者既
死亡之門系列

爸打

龍槍又係陷家剷…
當年朱學恆翻譯得幾好
最好睇係龍槍傳奇…

佢地除左龍槍仲有一套叫死亡之門我又係好鐘意睇

比你快過我

仲有幾套覺得好睇係
真理之劍系列(套劇就唔好睇啦…)
同埋刺客列傳(唔明點解唔出劇)
仲有一套短篇叫御劍士傳奇都幾正

marval universe屌打

好羨慕巴打齊晒一套

巴打
黑暗精靈我都有睇

唔爭在講埋地海同時光之輪

Btw
爸打知唔知龍槍傳承 夏焰巨龍
呢2套邊度有得買

我好耐以前係榆林買
仲有一套應該係當年去台灣搬番來

可惜宜家大個左真係少左好多睇實體書…

好正啊，特別係當年鐘意玩d and d好有feel

當年個作者幫隻game 寫劇本…本來好期待，可惜隻game 麻麻地

話說時光之輪個作者瓜左
我記得都係搵啊brandon Sanderson 續寫

Sanderson話時光之輪係佢既啟蒙書
咁岩Robert老婆又搵佢埋尾

咁都講得出真係笑大人個口

好似話鐘意Hans Zimmer就冇聽過Chopin咁

魔戒屌打曬喎 3部KO曬咁多套 最終BOSS又廢，根本呃錢

我覺得波西傑克森有潛力，但佢出到第二集電影停拍

魔界並唔係由三部曲開始正，精靈寶鑑已經建築緊個世界觀

但就咁抽電影果3套黎睇，都好撚癲，拍得勁好

呢樣真
睇下佢個哈比人拍到...

同耶穌一樣，係真的

故事幾好睇但唔覺要吹到咁大

利申：鍾意邏輯野，最好有啲千絲萬縷嘅設定

可惜隻手遊太垃圾

好耐之前特價買哂三本 沬係睇完第一本 推翻左帝國

羅蘋荷布既刺客系列？

係
超正

地海
雖然作者走咗
但係今年暑期有新書

二三集佈局大好多
第一集係拼圖既一角，好多野都唔明

未入坑...由刺客正傳入手？

好有時間追哂佢

建議由第一集重睇

遠少少科幻嗰邊
其實基地系列同沙丘系列都好完整
係差在冇移植去影視嗰邊，唔計沙丘之前套爛片

波西套電影太垃圾
書好睇好多
利申波西系列連同埃及北歐全部書都買齊

基地最近先睇 算okay

細個仲好鐘意Eragon，咩account都用佢名
咁岩女主又叫Arya
可惜少少爛尾同套戲好垃圾

好心班日本毒撚唔好On9 la

點解要暗黑風格先好睇夠特別
點解要創新先好睇
點解要故事出奇先叫出色

說書人講故事 令我留低深刻印象 有個美好回憶唔係就夠咩 睇書洗乜分邊個先係最好

宜家冇人講過哈利波特最好，亦冇去分邊個最好
講故事從來內容都係其次，點樣表達個故仔先係最重要一環

睇完第三集解啲伏線再諗返一二集啲細節真係

其實個答案一直係面前但初初睇唔透

不過你講得岩小弟只係個毒撚
身邊冇人睇小說，連另一半睇小說都唔睇奇幻科幻小說
好多時睇完好野冇人可以討論分享，要獨獨地走去reddit
所以宜家先瘋狂推post
呢個post令小弟知道香港原來有人睇Brandon Sanderson

Warbreaker女主有係Oathbringer 出，仲要出得唔少

我有執法鎔金中文版二三集，爸打要唔要？